金庸武俠小說電視劇, 邊一部拍得最好?

個人覺得
首選 2008年 射鵰英雄傳, 胡歌做郭靖, 黃秋生做黃藥師

2006年 神鵰, 黃曉明, 劉亦菲...
仲有咩意見

2019倚天屠龍記都唔錯
楊逍

黃日華版天龍八部 no doubt

當時D特技唔夠靚...
好奇一問, 點解CCTVB咁耐都冇翻拍過 金庸作品?

版權費比支那炒高晒掛

周迅既黃蓉

林依晨正D WO

唔止係版權費, TVB而家拍呢啲題材完全同大陸冇得比, 拍嚟做乜

新果兩套射雕同倚天

劉亦菲對金庸作品係侮辱

你確定？
黃曉明做到俾金庸點名鬧喎

同意

呂頌賢版笑傲

李亞鵬 冷胡沖

我記得套劇加左變臉京劇入去

幾正

金庸狂屌嘅06神雕都可以比人吹奏

朋友蘇套倚天

古天樂版神雕
最似楊過

17射雕

我都覺得08版射鵰好睇(胡歌林依晨好正)，不過故事內容就比人改咗啲位 (可能為咗想加戲比啲演員啦)，有睇書嘅會睇到皺晒眉頭

依家啲特技有陣膠味，我寧願睇番以前假特技
古裝咁科幻好格格不入，以前啲特技似金庸game出招先有feel

08果隻郭靖十足十係青山出黎D弱智仔
睇到差D想打爆個MON
但太遠既無睇過
高清時代後出得街既只有13版既笑傲
可惜佢魔改哂，原作黨接受唔到
但台前幕彼水平真心完爆其他

老版480P時期就03既天龍8部，90年代既太遠無睇過

我覺得鄧超做男主正D

1983神雕好好睇

李亞爸做郭靖先正

我諗我呢一世都唔會唔記得吳啟華既張無忌

第一個印象，點解黃蓉有鬚既？

四絕我都鍾意08
西毒徐錦江, 北丐梁家仁

胡軍果套 天龍八步
胡軍真係做到喬峰入晒神

仲有神仙姐姐

仲有段譽 同 虛竹 阿紫
選角一流

另外 賈靜雯嘅趙敏同陳鈺琪並排第一

林志穎飾演段譽嗰套
同我心目中嘅段譽好似

呢套天龍選角的確幾好，係幾入形入格，除咗演段正淳情婦嗰幾個演員醜樣咗啲

要反襯段譽d女女

周海媚做周芷若嗰套倚天

三哥做黃藥師果套,啲特技好差wo...

呢個問題係曝露緊年紀
你細個睇咩版本
就會覺得係經典

17李一桐射鵰

周芷若搵到靚女做就好睇

1978年tvb 版 倚天

應該無乜連登仔睇過

08四絕一流
東邪黃秋生
南帝如果係17年呂良偉就perfect池

古裝開支好貴
tvb無錢拍啦呢幾年

朱茵做黃蓉版射鵰

太柒？

班中國人勁多人
話胡軍既喬峰成個乞丐咁

中國班網民都好多人鍾意黃日華版

以前去中國網搵料
見人開post投邊個版本正

射鵰2017

果套除左張無忌同小昭之外, 其實幾好睇
獅王好感人
黎g同姣蛇都係一絕
蛛兒 = 小師妹, 好q

丐幫唔係乞衣係咩

馬景濤倚天

呢個冇得輸，但笑傲江湖比較少拍。

陳小春 做小寶點睇

但見到吳啟華都已經想轉台

林平之果個真係標誌性演員
其他劇都係2打6, 呢套爆哂seed

終極垃圾

d 人好樣衰, 但性格其實好似

得罪講句, 得馬景濤個套最正

我都覺得呢套最好
孫興做楊逍當年覺得好型

原著冇寫到佢乞衣咁囉

我係呢套

我有睇過
鄭少秋，注明荃

大俠喬峰
咪屈

丐幫幫主喎屌你

統領乞衣唔一定乞衣咁款
黃蓉夠係幫主

喬峰本身都唔係乞衣

原作 係
丐幫淨衣派ceo
好有錢

黎姿係我心目中嘅趙敏

真...
做得幾似

鄭少秋：張無忌
趙雅芝：周芷若
石堅：金毛獅王
冮毅：成昆

以上幾個真係經典
尤其石堅同冮毅，真係做到形神俱似

胡軍做蕭峰 揾唔到第二個人做得更好

識貨

呂頌賢版笑傲選角已經非常好，係任盈盈爭d

郭靖永遠都係黃日華

金蛇劍

淨衣派本身係武林人士加入丐幫
個個大魚大肉

醒目仔變左on9仔

周星馳同梁朝偉比較似

扮得最似嘅女主角
黃容 = 朱菌
趙敏=新果套個大陸妹
周芷若= 周海媚
小龍女=李若彤
黃語嫣 = 劉亦菲
阿珠= 08年黃日華版個個姐姐

的確係
好多人覺得夠癲夠狂就係喬峰

有睇書嘅基本上冇邊套會滿意，因為會追求個故事會貼近返原著但係冇邊套做到
利申：睇曬

黃秋生做東邪最正，本身性格已經勁似東邪

韋小寶根本就唔係靚仔有型

想睇佳視版射鵬，米雪後生真係好正！梁小龍應該係最唔靚仔不過最好打嘅楊康。

陳小春版啲女應該係最唔得

睇戲要用戲角度去欣賞

三國演義都拍左好多，點都係唔會有小說感覺，但真人始終有另一種演繹同感覺

大部分都係唔靚
目前無一個韋小寶我覺得真係似原作
講演繹梁朝偉最好
但佢太靚仔

我都係投馬景濤版倚天
一諗起就即刻起主題曲

黃日華版蕭峰有自帶BGM出場
首歌一出就係佢攞彩嘅時候

我都鍾意呢個版本
只係馬生啲演技真係太浮誇

首歌當然正
夕爺填詞
夕爺填過三首金庸歌
《刀劍若夢》
《神話情話》
《難念的經》
首首都係超正
尤其《難念的經》
啲詞已經超越咗黃霑嘅金庸劇歌詞

我用圖黎答你

呂頌賢根本就係令狐沖化身
特別係令狐沖嗰種濕鳩性格 俾人老屈都唔辯駁委屈地承受

當年
見到林依晨就諗起湘琴
扮黃蓉好奇怪

聽我老母講
米雪做黃蓉好生動嬌肖
想向連登老屎忽求證

YouTube有片睇，你覺得呢

支那宜家係咪唔俾再播

咁唔同時代審美觀都有唔同
或者我覺得好老套
但我老母個代幾廿年前睇會覺得好靚呢

利申 覺得靚

李一桐

呢套重有岳不群(王偉), 林平之(何寶生),
都好高汁

最正的趙敏周芷若同楊逍

睇呢版嘅莫大先生先留意個甘草演員叫孫貴卿，仲有左冷禪陳鴻烈，其他版本嘅演員都超越唔到佢兩位。

03 版天龍八部

蕭峰既霸氣
虛竹既處男破戒
段譽既on9 + 超強運氣
當年既神仙姐姐 （而家就）

1985倚天屠龍記

Too old

最原著嘅東方不敗

李一桐 黃蓉
陳鈺琪 趙敏

但其實係幾好睇 依個最多係人設衰姐

主題曲慧嫻撚伯

除咗任盈盈個髮型之外都冇得輸

梁家仁

胡軍真係正到仆街

佢係乾淨派乞兒

可惜呂頌賢奶共
賺錢都算
仲要公開踩香港人
以前每年都會翻睇佢套笑傲
以後都唔會再睇

03天龍
06神鵰
19倚天

2019係選角選得好，又演得好，係衰後期9改劇情

爭副眼鏡

屌，個腦海又浮起左某角色個樣

2019倚天前期（細佬無忌）真係跟足原著，可以算係神作，後面就算鳩算

程至美醫生

當年俾人笑佢係有肚腩嘅張無忌
據聞件事有段故
原本張無忌係搵陳錦鴻演
但同時《創世紀》又搵佢
陳錦鴻覺得張無忌呢類乖乖仔佢演得太多
想試下演反派
最後先揀咗演許文彪
張無忌就換咗係吳啟華

陳錦鴻做仲衰

大龍生做楊過

唯一一套睇曬係黃日華翁美玲三哥套射雕細個去親戚屋企煲佢餅帶
經典主題曲

我反而覺得幾夾

97天龍,連大陸D網民都覺得難以超越,喺我既bgm入面無人可以打贏我既喬峰、節奏大師全冠清

認同 佢顛峰就係喬峰 霸氣到仆街 ⋯⋯

呢套無得輸

李若彤版小龍女最正

咁佢做許文彪又真係做得好好

優柔寡斷黎講, 其實吳做得幾好
之後果d 一係太中二, 一係太有氣派

同埋張無忌本身都好有仁心, 程至美個性格係可以

但係樣問題

剛剛想講
係程至美做張無忌騎呢咗啲
周芷若趙敏蛛兒張翠山殷素素呢幾個選角我幾喜歡

TVB以前啲戲硬係好睇得嚟有啲柒位
好似陳浩民封神榜咁啲景垃撚圾但苑仔個殷十娘好掂

蘇志朋版嘅倚天唔錯，做到個種優柔寡斷但宅心仁厚嘅感覺，而且賈靜雯嘅趙敏都好正唯一缺點係唔夠英氣同少少邪氣

梁朝偉版倚天

延慶太子 有無條友 本身個樣？

芷若演得好好

但黃日華版鍾靈好QQ

惠英紅做滅絕真係好臭閪feel

Agger

何美鈿

認同
大部分人演張無忌都演唔到嗰種優柔寡斷
最新版甚至係完全無嗰種感覺

呢版幾正
高圓圓係周海媚之後最靚嘅周芷若

咪做到晏喜咁囉

17射鵰，19倚天都唔錯嘅

射鵰其實我最唔鍾意係打鬥
同埋啲色較得太白太光
人設上有啲都ok 但七公仲唔係東成西就入最青靚白淨嘅幫主

有啲真係好爛，Btw 19倚天芷若

整容雞 趙敏果個大陸妹正啲

兩睇啦，可能因為我本身原著都鍾意芷若多啲

冇架啦 係我眼中 姣蛇同黎姿係超越唔到
人設同樣都係 點都過唔到佢兩個

黎姿嗰陣真係正，不過而家就

我本身都係周芷若fans, 可以講差唔多係金庸女角內面，最鍾意睇周芷若，因為佢嘅悲劇命運好好睇。
就係咁，睇唔過眼果隻無厘貴格，又唔識做戲嘅仆街，映衰晒周芷若。都係周海眉同高圓圓好啲

金庸女角我最鍾意任盈盈，高圓圓嗰個版本我反而鍾意趙敏

黎姿做嘅趙敏太令人入到戲
有時唔係靚就大曬 雖則黎姿靚又係一大因素
但果種感覺 新版我覺得差咁啲

賈靜雯做嘅趙敏都ok嘅

01笑傲得一人講
03天龍冇人講

無聽過樓上林夕嗰幾首

黃霑呢幾首超正
滄海一聲笑
萬水千山蹤橫
雨忘煙水𥚃

兩忘煙水𥚃

01笑傲唔識欣賞
唯一賣點得許晴
史上最靚任盈盈
同埋首主題曲幾好聽
最多加埋風景好靚
無喇
李亞鵬真係完全唔似令狐沖

03天龍好多人講呀
我都覺得呢版選角一流
最鍾意呢版阿朱

兩忘煙水裡先啱

2003年 胡軍版天龍八部

我覺得19年版個芷若先演得最似原著

葉童 同海味都好正

我以為冇乜人欣賞葉童

識的野.....

平心而論呢套劉亦菲好正.....但而家不了.....

屌打其他天龍.....

仲有一套白蛇傳
佢做許仙，我阿媽同阿嫲都好鐘意睇
佢男女裝都carry 到

翠羽黃衫霍青桐嘅汪明荃仲靚，不過都靚唔過徍藝電視射鵰英雄傳嘅米雪

白彪左手虛抱，右手畫一個圓，一招亢龍有悔打斷棵樹個片頭正呀

張無忌只有一個，就係鄭少秋，其他D人都係扮張無忌

屌你咩鄭少秋係楚留香

好似無邊個任盈盈係靚嘅 唔計似唔似 我覺得霍建華係最型嘅令狐沖

冇衝突

Netflix有無金庸睇 講到好想睇返

點解可以冇翁美玲

張衞健套小寶與康熙d 劇情改到七彩，仲要係蝗晶拍，但其實幾好睇

有蘇有朋套倚天

我以前駁魚骨天線睇田海華套神鵰
睇隻鵰反而仲逼真啲

米雪做殷素素點睇

有無人 睇過17？ 套 俠客行
發覺拍得最靚都係張紀中 想J下

黃日華版虛竹 exac7ly

勸你唔好睇
金庸中短篇暫時無人改編得好

劇情垃圾
改編位照搬電影版
純粹係張衛健個人表演搭救

原來黃日華做過虛竹 之後又做喬峰

03倚天
賈靜雯一個夠晒.......

等緊202x 年版黃日華做蕭遠山

第二首歌 倆忘煙水𥚃 真係好正
首詞總結喬峰阿朱阿紫人生，寫得咁好，肯定後無來者

明明想睇韋小寶
點知變左幾個老婆既少年方世玉
仲要劇情翻炒電影版

垃圾嚟

周迅把聲咋嬌

有預感某一個支那版天龍會搵黃日華做蕭遠山
陳浩民做段正淳

張衛健咩戲都係做返張衛健不過林心如好正

周芷若
除左09果個
勉強加埋19果個整得重手左既人造人
仲有邊個唔靚?

係，但佢做戲又真係幾好睇

話說舊年有幾套金庸劇話會播 到宜家都未播 好似係大鼻小龍女同JM做MK王語嫣

佢拎走副眼鏡做廚師馬友，型到爆。
之後著古裝做張教主，柒到喊。

咁多套金庸男主角，好難搵到個男主角柒過呢個張教主。

同劇田伯光型好多，D膠戲仲幾多笑......

呂頌賢套笑傲江湖，神還完

樣太現代

但女角唔得

初代周姑娘係趙雅芝做，靚到pk, （同時阿蛆做趙敏，當時叫趙明）

我睇果套黃日華係虛竹, 湯鎮業係段譽, 喬峰係梁家仁
呢套都好經典

有冇人睇過老周電視套越女劍。
李賽鳳當時正到

前期對照小說，真係跟得好足

後期...

有

謝遜死嗰段

張衞健嘅小寶與康熙

拍極都有 其實悶唔悶

19年個個好多人鐘意喎，你睇下連登幾多post
網上語話佢係繼周海媚之後既新一代周芷若代言人

你不如問睇果啲人悶唔悶

屎就係屎，有人鍾意食屎，唔代表你都跟住食

咪係 都知道哂d劇情啦

有人睇先有人肯比錢拍，你地要繼續睇，有咩辦法

係唔係屎睇個人見解姐，你鐘意既就係寶，唔鐘意既咪變屎

個人造人你覺得係寶？

利申冇睇 但成日聽到又拍又拍 心諗又嚟

胡歌版射雕邊撚到掂呀
好矯柔造作，尤其楊鐵心教佢戟法果到
最尾仲要寫到楊康成個成國為民既人咁
咁之後發展到楊過既所有野都唔成立啦

其實都拍到爛
我覺得最高峰過咗
以後雖然都會間中有人拍
但越來越少人會討論
對新一代嚟講
金庸武俠世界唔夠刺激
就算睇小說
佢哋寧願揀修仙小說睇

其實你大可不必咁諗，一黎新一代人有新一代人嘅拍法，好似19年套倚天，同葉童果套倚天，都好大分別。除左睇劇情，都好多野可以睇嘅。
同埋，好似啲沙士比亞咁，做完又做，唔同戲團有唔同嘅表演，都一樣有人睇，某程度，金庸戲都係咁loop住做，唔會完

呢套楊逍係主角 型燃到

唔知佢有無整過，總之望落去係靚過哂之前個d，同心目中既周芷若好似

06神雕打鬥是不錯

心目中最似嘅周芷若嘅，可以人人唔同意見！
但條大陸雞，人做人有無整過，你自己睇👆🏻👆🏻👆🏻

其實都唔係太柒，
柒在當年tvb 要快40歲嘅吳做十幾歲嘅張無忌，
其實佢改一改啲時間線，
話比觀眾知故事入面張已經廿幾歲，
咁成件事會冇咁on9

before ,after 都係樣衰

後面鳩改劇情+拖長d愛情線…明明前面幾好睇

就咁睇相當然有小小唔同，但有無整過要問專家先知，始終d相隔左咁多年 你睇過十年前自己個樣同依家都可以差好遠啦 你睇下姜濤

呢套好正，仲有阿朱都好索

但黎姿，佘詩曼都好入戲，好正

果時自從方世玉又翻生之後，
套套都係同一個套路，母子情，自我犧牲感動，
韋小寶睇到雪地果part 真係有啲反胃，
跟住咩齊天大聖又同恬妞皇母娘娘sell 母子情，痴撚線架

但係武打場面唔得，倚天劍屠龍刀柒到笑

後面改到唔make sense

有人話呢隻人做人大劣雞👇🏻👇🏻👇🏻靚過晒以前啲周芷若喎，大家話喇

咁佢又錯唔哂，佢話佢心目中嘅周芷若啫
人人心目中都有個周芷若，
不過佢果個樣衰啲啫

佢連隻雞整容都唔知，仲要，根本條大劣妹就唔靚，佢仲話靚過晒前人，佢用屎眼睇野無法啦

公平d 攞返張劇中照出黎比啦

好，咪比較下大家眼光囉

真係型到
好似係小說走出嚟咁

講講笑傲自己感想
大陸果套雖然李亞鵬好柒
但係真係拍到果種亦幻想亦現實嘅江湖味
我唔係好鍾意啲虛構作品拍到太現代味同真實味
不過我指嘅係成個作品世界嘅氣氛
唔係話要同現實冇關聯 諷刺世俗呢樣係加分嘅
所以好似徐克嘅幾套電影我都麻麻
拍武俠片拍到好似黃飛鴻功夫片咁
金庸都算有少少吻合 如果古龍拍到咁真係笑死人

台灣果套應該冇咩人鍾意 各方面太漫畫feel
不過都有型嘅地方 op好有動畫果種分鏡嘅感覺
曲洋同向問天唔講似唔似 鬥型真係冇得輸

至於令狐沖我覺得冇邊個真係夠似
真係山p起碼似啲

靚到

南韓啲佳麗全部都好靚添

芷若完勝

大劣雞啲塑膠真係完勝韓妹嘅

其實都好中肯 尤其無表情

劉亦菲扮得最似係黃語嫣呢隻臭雞。

不過overall係前無古人，到現今科技進步左但都仲未有一套超越到佢

法官大人

我答你，我就絕不屌膠，你慢慢丁膠上腦啦，成腦膠

但感覺上小龍女就係呢種冇乜感情起伏既人

可能原著唔係

佢演嘅小龍女對楊過一啲愛意都冇 好失敗

胡軍做蕭峰都幾好

馬景濤做張無忌幾好

填海華版同古天樂版嘅楊過
係有當小龍女係師傅嘅感覺
黃曉明版的確係無呢個Feel

呂頌賢係最似
所以當日知佢奶共踩港
我係好唔開心

有分淨衣派，污衣派

喬峰果時應該係無分（北宋）
去到射雕時先有分（南宋）

書形容係咁

真係覺得李亞鵬版係拍到個種貼地既江湖味道
衣服殘殘舊舊, 風塵僕僕, 反而有個種真實感

但係諗深一層
小龍女由細到遇到楊過前都係住古墓
冇同人接觸 所以冇乜情緒起伏
我反而好受落佢做小龍女
佢表現到書入面形容嗰種仙氣同冷漠
與世隔絕既純真

我個人意見咋

不過金庸開口話佢唔掂就唔掂啦
始終佢最有資格講

你講得的確無錯 小龍女的確係為人冰冷
但係呢個好明顯係對楊過係有例外
楊過令佢由冰冷嘅活死人變做有血有肉有愛有恨的正常人
佢對邊個都會冰冷 唯獨楊過係例外
而且劉亦菲好明顯將冇乜情緒起伏理解錯左做面癱
我覺得佢得個外形似 內核一啲都冇中到 演技係零

一定係陳玉蓮神仙姐姐 no doubt

喬峰緊係睇梁家仁啦 你班垃圾taste

一諗就諗到呢個

一定係呢套冇得輸
選角 劇情都好入肉

周星馳做既鹿鼎記 覺得好正
完全做到又咸濕又貪生怕死

細個睇已經覺得滅絕真係咁既樣

翁美玲兔仔牙好cute,可惜早逝.

有冇人睇過呢部無線自行創作嘅九陰真經?

首歌經典

詞典絕配

個陣趙敏叫趙明

結局死埋

呂頌賢令狐沖無得輸

情義繞心中有幾多重 仇恨又卻是誰所種

大陸咁大地方比佢地拍
比CCTVB拍又返古裝街 屌